有冇巴打想討論下打燈？

眼見成個台都淨係討論器材
有冇巴打會研究打燈技巧？
無論outdoor indoor 都可以

燈會痛wo

唔明

點睇arri

啲仆街成日轉彎唔打燈

不如講下戶外飛燈影人像有咩技巧
有冇巴打分享學野

留名學野，你地用開乜difftuser?如果冇天花的情況下

得支永諾560iv同mk320s，但好少用

完全唔識 得一支燈 如果影人要補光
最基本／常用應該要點打？

得支神牛AD600 加Softbox
考慮買多支AD200 + Magmod gel 打特別色

打燈真心易學難精。
機頂燈會比較多限制，多數人都唔鐘意直打，但其實直打好有用，因為比較無咁容易受環境所限。有心再詳談一下啦...

盞燈比你打

笑到我肚痛,點解可以咁幽默

請繼續

簡簡單單講左機頂燈先啦，係無配件之下多數得兩個選擇，一係直打，一係打Bounce。
直打好處：
輸出小，自然回電快。
唔容易受環境影響，甚至可以壓光壓贏現場光。
直打壞處：
影人難做出有層次的效果。
效果好容易受到燈與主體距離而影響。
直打好多次，被人影嗰個隻眼會好辛苦。

除左好撚熱好撚重，無投訴

依加除左tungsten hmi呢啲之外 aiir都有出led
arri studio light 都有出led

想入支燈玩下 nikon新戈支sb-5000點睇?有冇其他推介

利申 用緊D750

學費貴

多數壓光/靠反光板打
正路左上/右上打支key 反光板highlight返少少detail/texture
利申非專業純9up

好多架 例如打面 加塊反光板壓下光
反光板唔同質地有唔同效果
白色 黑色 金色等等 都可以有唔同變化
白色可能會令到個人有返條highlight 自然個人就會立體左 同埋highlight 唔同位置都有唔同嘅作用
黑色一樣
金色就睇你咩情況 可能做返日光個種warm嘅感覺
有錯請屌

今日先買燈 Di700a 入門燈
淨係識用ttl
影一般人像係咪正路45度角射光就無死錯人